AA 請入，想幫阿媽買份保險

55歲，非吸煙者，冇乜特殊病歷
唔要儲蓄成份的
之前係咁易睇過兩隻

1. 信諾尊尚醫療保 - 好似保額幾大，保費高(好似HKD 23XXX) 一年，同埋好似幾多野都賠到 (呢D細節本人真係唔太熟)

2. 隨身保危疾保險計劃 - 保額唔大，最多 HKD 100萬，保費HKD 9千幾一年，唔知算唔算賠得多範疇，但簡單網上禁下制就買到

有冇專業AGENT 講解下呢兩隻？
講解完亦可放低你地其他建議 (如有)

THANKS!

推

放假agent狗唔開工

建議閣下花多些時間,睇下醫療同危疾有乜分別先

你第一果個係高端醫療,實報實銷,醫幾多賠幾多,因為係高端醫療,保額好大
同埋墊底費愈高,年費愈平,無墊底費既話會好鬼貴

第二果個係出事就賠現金

同埋你咩都唔清楚,不如問下有冇熟既人做保險好過,否則怕你如果不幸用得著時,你係唔識點claim

所以係兩樣野嚟,上網睇多D資料,唔急買的

記住唔好買有紅利或有供款年期果D產品
保額低同埋又貴,又要縳住好多年

上網幫你望過下（ps agent）

1. 你買果個係大額醫療，保費大及加幅高，要考慮一下將來有無經濟能力續保

至於好唔好，可以上10life 個網望望，但評分只可以參考。最好跟一個你自己相熟經紀買，起碼有人follow

2. 同市場上一些危疾產品有些不一樣，好似只保幾種病但價錢平。

因為不是apple to Apple ，所以不能比較

第一款我見唔係包埋危疾個d 咩？

第一款唔清楚，無睇內容，只係望望知道係大額醫療

你而加睇緊呢兩個plan一個係實報實銷
另一個係一出事就賠cash(假設買100萬額，一出事即賠100萬)

信諾果個係實報實銷的，用幾多賠幾多
呢一類high end 醫療以高保額做賣點，當然一分錢一分貨，伯友呢個年紀買加幅必然高，你可以向信諾個邊拎個保費表睇一睇(保費表未能反映醫療通漲，保費有機會更高)

隨身保危疾，佢收得你9000幾一年既保費係有佢既原因，因為只包癌症、中風、心臟病發，如果同市面上大部分危疾計劃去比，佢保既範圍較少(得三種病)，市面上大部分保緊40種以上)
所以都係一分錢一分貨

關鍵位在於而加巴打關注既係危疾帶來既開支定住院同手術既開支

而兩種計劃有個共通點就係除左有個hotline可以比你查詢之外，其他野都係自己負責(填claim form，揾醫生，要比咩文件，同埋個claim 有阻濟都要自己fight)

如果覺得都搞得掂既，咁照買都可以啦

當然如果有個相熟既agent朋友都可以拎比佢比較下，睇下有咩會啱伯友

首先，你要明白你係買緊兩隻唔同產品，一隻係中高端醫療，一隻係定期危疾，保障範圍同內容都係完全唔同。
首先你第一個係住院期間一切開支可以做到全包，但係其實癌症方面嘅治療，佢新式治療方法都局限左只可以用加碼刀同雷射刀，包含唔到最新式嘅免疫治療激素治療等等，所以唔係一切癌症開支都包括到。同埋癌症都包括屋企食藥嘅部份同返唔到工生活費方面，呢個就係醫療計劃包括唔到嘅，因為只係可以包括到住院期間嘅開支進行實報實銷
第二其實定期危疾，就只係包括3種類型嘅危疾，癌症中風心臟病，同埋保費唔係永久9千幾一年，佢係每五年會根據當時年紀再續個保費，由於佢唔包其他類型危疾同早期疾病，保費平係合理，不過之後都一樣係會加價槓桿率唔係好高，所以都係建議唔好買。

我比你嘅建議係，可以選擇而家新出嘅自願醫保計劃，既然你媽媽需要特別注重治療方面，就可以選擇靈活計劃重點關注一下，由於自願醫保計劃價錢係比普通醫療計劃平，同未知的現存疾病都可以包到，係會俾你買其他計劃係會好得多，最主要係因為伯母年紀大價錢會貴，選擇自願醫保會合適

或者選擇標準自願醫保計劃+smm/Cigna top up都可以，因為價錢都係好平，就可以換到一個基本保障，基本上有小問題或者大問題都可以入私院處理到，自付費用都唔係好多。係擔心在若果有大問題就未必足夠去應付，如果擔心有大問題就可以選擇靈活計劃或者買包得多d病既定期危疾，都會切合到伯母嘅需求，可以解決到若果有小問題到嚴重問題出現嘅時候都可以有方法處理到。

如果有問題可以喺度繼續問或者私底下搵我都得

利申 前broker